驚人發現！》 1996年李登輝遺策助港人 台網友：阿輝伯超前佈署

驚人發現！》
1996年李登輝遺策助港人
台網友：阿輝伯超前佈署

看板：Gossiping
作者：jeffych (小灰灰)
前陣子整理舊書時，找到這張被拿來當書籤的
『認識李總統登輝先生的治國理念』小卡
是我服役時總政戰部發的政令文宣。

(卡片上李前總統的照片還由當時的中國時報提供)

神奇的是，20多年前，李前總統就清楚預言:

『香港的未來

本人認為，香港由英國移交中共的過程不會有甚麼問題，
但移交以後的發展比移交過程更重要，也更值得關注。
香港要維持五十年不變，個人覺得沒有那麼簡單。
我國已計畫立法必要時收容香港支持民主的人士，
相信國會會通過這個法案。』

另外，並指出：
『中國國民黨所進行的改革，必須秉持反共產及反台獨兩個基本原則。』

真的是， 加入過共產黨的才能了解共產黨!
才能在1996年就知道要超前佈署香港問題。

另外，中國國民黨現在還有在反共嗎 ?

※ 文章網址:

佢果時講過
香港應該係比返中華民國
而唔係中華人民共和國

勁人係可以睇通二十幾年後嘅事

咁不如話支那廢到比人睇死永遠唔識進步好過啦

推 ying831203: 這個中時回不去了

推 bakapika: 先知

推 fuxk1209: 戒急用忍也是 西進的都脫褲 現在想跑也跑不了

推 DSforever: 本來只是感謝讓台灣民主,今天看了戒急用忍跟香港問題真的是很神啊,看事情是看長遠而不是短視近利

推 Kamelie: KMT已經變成阿共了

→ avser: 至少當年有擋下台積電就真的是萬年德政

推 HcrnyDragen: 最強先知

→ avser: 好笑是2000年至今，kmt還是沒本土化

推 doomhammer: 不愧是東瀛霸者

推 ultraccs: 李登輝先知 如果kmt後繼者能持續反共 民進黨搞不好現在還在野

推 HMTking: 本來是國民黨在反共 現在變成民進黨在反共 令人不勝唏噓

推 cck525: 我記得他推戒急用忍時長輩都在罵的事情 但只能說李眼光真的遠

推 tzback: 真先知，推動時代巨輪的人

推 kinki999: 國民黨現在還反共的話，也不會失去年輕人支持

推 samuncle123: 對局勢判斷的精準度 不是凡人能參透的

推 AlenCKH: 我一直都認為李的各項素質都是政治人物最高的

→ DEAKUNE: 當年應該比較多人去新加坡或香港設公司，然後隨著外資跑
去落後國家設廠，順便把技術、資金也帶過去，到今天剛好養肥競爭對手20多年

推 fly2105: 感謝阿輝伯......神之武士

佢同李光耀眼光都好準
問題係李光耀覺得華人唔適合有民主，李登輝就玩民主實驗
而家台灣向全世界證明華人同民主係兼容

台灣民主之父

台灣過度得咁成功
真係唔簡單

唔反共嘅國民黨根本冇存在價值

勁人系可以維穩 + 指控Yukman系鬼
足足廿幾卅年

等cheap大出片講吓李登輝

同肥彭話香港人的權利會一點一滴地斷送在香港某些人手裏一樣，果陣時既當權者真係乜都睇清曬

落地獄吧屍徒老鬼

東灜霸主

共產黨與日軍裏應外合對抗國軍，才有今天的新中國

阿輝伯

台灣嘅民主化
都係用台灣人嘅血肉換返嚟
你見最早就出聲撐香港嘅國家
都係前人犧牲 去爭取民主嘅國家
台灣如是
南韓如是

世人巨人- 阿輝伯
同李光耀同級

好有遠見

唔好忘記蔣經國都有份

香港人在08年仲 我係中國人呀屌

李登輝算半個日本人，台灣人亦被日本人管治左幾長既時候。同時香港人亦如此。 感覺上華人要有真民主自由，真係要願意中西合壁先得

台灣算無咁血肉
美麗島果班做晒執政黨

點解香港唔係比個咁有實力既人管治

回歸失敗係1997前大把人估計
所以移民

唔係好明 點解反共又反獨嘅

準！

香港情況唔同，冇話事權，就算有個特首冇咁衰，都只可以做到好少嘢，如果再對上共產黨有呢啲人物...算啦，共產黨冇可能會出到呢啲人物，個黨唔容許

講笑啫

因為一個中國？（一個中華民國，成個版圖都應該係中華民國嘅）所以宣布台獨代表放棄國土？

早排好似有輕輕講下

d大中華膠李登輝死

其實唔難，妓女還更加可信

李登輝，李光耀甚至習近平 ，對眼都係又細又長，好神奇

台灣本土rip

人老左姐

其實台灣民主發展嘅關鍵唔係血肉
而係蔣經國同李登輝喺制度內改革....

正名: 主權移交

台灣嘅李登輝
即係香港嘅黃AO

我承認，我以前係唔鍾意佢⋯
但我改觀，佢比任何人更早知道中共嘅計謀⋯

民主唔係從天而降
台灣都經歷過幾十年的白色恐怖時期

個樣同樣奸奸地，可能唔奸坐唔到呢d 位

蔣氏留落嘅意志始終都係反攻大陸
但去到宜家唔需要理

係 但唔好講到打返嚟咁

咁先合理 以前國民黨係反共架嘛 (兩蔣時期)
唔好因為近年發展 理所當然覺得國民黨親共
就算近年發展 都仲有好多國民黨支持者 係反共嘅中華民國膠

笑點？

因為反攻大陸

香港主權移交後必定中國化係意料中事，係香港人自己呃自己。

係，我認為要有一個係制度內肯推動民主嘅人先有可能將國家由獨裁變民主，當然果個人要做到最高職位總統/主席，就算有好多人犧牲生命去反對，我覺得都係冇咩用，因為政權根本唔在乎

佢有日本名叫岩里政男㗎

補充：唔需要理，係因為支共自己凸個頭出來話引全世界一齊砌佢

有道理嘅，可惜冇拳頭

當年李登輝果條用黎留一手幫香港人的「港澳條例」，就係蔡英文有份寫的。

你去問李登輝

而個李都要面對強敵，真係勁

咁都講得出，

咁好易比，共產黨入到

咁你又知係講笑

遺策 第一個諗起郭嘉

倪匡話冇咁講過呀，佢話自己唔會侮辱妓女

輝伯是AO水平？ 你一講AO, 我只係諗起果五個dq人好出名的ao

push

因為佢笑住咁講

我都以為眼皮下垂
但好天生細眼bor

阿扁

正常人都睇到啦
係香港班廢老先咁弱智

好有前瞻性 熟支那嘅人果然唔會相信支那

係真
因為中華人民共和國係由叛國產生再獨自宣布有對中原既控制權
而本身既持有人中華民國並未滅國而且當時條約係同清朝簽
而清朝既繼任係中華民國
如果共產黨想拎到話事權一係就要承認曬所有依家台灣要承認既責任
包括賠錢個D

2014年咪成班手足入就去狗隊囉
仲有全香港最黃嘅職業公墓猿呢
等到幾廿年佢哋就改革到㗎喇

林奠都成日笑笑口咁講嘢

南京條約正本仲喺台灣

點睇鄭月娥成日笑笑口講埋啲19嘢

回歸台灣

做呢啲最低層我覺得冇咩用，要改革到都係要做最大果個，雖然社會有強烈反對政權嘅聲音，人民有意識追求民主係基礎，但要真係改變都係要由體制內發起改革

新加坡李光耀都講過差唔多既說話

但台灣唔夠新加坡勁，海峽政治因素係其中一個，但更大原因應該係語言問題

你當真?

圖一右邊 好型

唔係
我意思係啲人成日笑公務員前線係黃，其實當年李登輝都係咁上下角色
比喻得唔係咁好，更準確嘅角色應該係許宇正、徐英偉呢啲先啱

中國國民黨現在還有在反共嗎？

猛人

台灣都開始搞教育改革, 想將英文改做教學語言

香港有誠哥

呢個世界最令人感動嘅係生於黑暗見盡人性黑暗依然相信光明相信人性嘅光輝

全靠林鄭咋，如果唔係韓國瑜隨時贏埋個總統就滅國了

佢知道有全民同獨係無分別，咁點解要講到明。

同一原因支共唔會俾香港有全民主，因為同獨其實分別不大。

你比喻係岩, 佢背景似AO體制

咁都可以算係輝伯睇啱老共對香港既做法

台灣既法律注定會落後新加坡

兩國論蔡英文都有份

又唔好咁講,曾蔭權年代嘅香港人都開心過依家.社會穩定冇咁動蕩.當年香港人上到去大陸都有face嘅.

唔通資本主義就一定係民主自由喇咩.

等多幾廿年手足爬到上高位啦

依一點其實我諗都解釋到點解英國仲要對香港負責任

根本法理上係唔可能將香港交畀中共而係中華民國

捱咗廿幾卅十年

李總統真係好神
台灣好在有佢

兩邊都冇錯

因為香港同台灣都係脱亞入歐，繼日本之精神

Push

反攻大陸

肥彭成日見住親共派之流

時空大師

民主概念本身同中國儒家思想有衝突

黃毓民真係好鬼

無用架，中共唔係可以用言語同思想溝通既政權

經歷過8964後
有基本從政能力既人都應該唔會真心信
中國短期內民主化到

推崇某d 人可以睇通未來既時候，好易忽略有班人明知將來會點都用假希望呃鳩平民。 而班平民俾人呃鳩完咁多年，仲要護航話當時無人估到係好可悲既事。

台灣點會唔血肉
陳菊係比人判過死刑, 差D打靶嫁
香港抗爭又話要不受傷, 又要不被捕
點比呢

債務是屬於中國的

蔡英文亦都係李登輝提拔

台灣唔血肉都講得出
228
政治警察
監控
真係捱咗好耐死好多人先有今日

就算係柯文哲、馬英九、蔡英文和陳水扁,都要敬李登輝

手足

根本就係
但嗰時成個世界都已經共識係要痴中國
當台灣condom

現實政治是硬道理

真係慘, 飲杯牛奶就搞成咁

反台獨，啫係反緊台灣人想做嘅嘢

大中華心態，同歸台撚一樣

本身完全唔識呢個人都唔知佢咩料
琴日新聞報佢死左果陣，藍絲老豆就話呢條友漢奸黎架，搞台獨又貪污點點點
都估到應該姐係好人

點知真係

Push.

等多十幾廿年
手足好努力上緊位架喇

郭嘉遺計

又漢奸
人地半個日本人黎

台灣呢一代嘅公民社會其實唔差啦
始終民主想有質素係要consolidate慢慢去改進
唔係話有得投票就叫有民主
韓國有民主但都仲有好多制度同社會問題
台灣頂到唔比中國入侵/收買就無問題
再等上一代班中華膠死哂

聽到一半都估到咩料
又話咩同陳水扁貪污又剩

同香港班短視撚真係差好遠

條文起草人就係蔡英文

80-90年代東亞三李

李光耀
李登輝
李嘉誠

而誠哥都唔係得返太多日子

英國都比支那呃咗成個香港啦

誠哥唔知有無搞作
臨老快d威返鋪

倫敦起緊香港城

香港而家犧牲過曬美麗島事件

睇台灣民主進程點會淨係睇美麗島
二二八呢? 之後戒嚴戒左38年呀柒頭

呢個我知
諗緊有無得再威d
不過太出位佢又比中共搞

8奇

講慘烈肯定仲未夠當時既台灣

依家嘅連戰

228將台灣本土精英清洗晒
好慘烈

岩呀 一將功成萬骨枯

戒嚴嗰陣死咗幾多人佢都唔知

一路好走

囯民黨係應該要拎去抄家
最叻貪
同支那一撚樣

但立法會己經有人話要杯葛,唔使plan b plan c, 香港冇人相信體制內可以改變

這個年輕女孩叫做施水環

她什麼傷天害理的事情都沒做過，就被國民黨抓去牢裡痛揍與刑求，揍到一個清純美人的臉都腫得不成人樣。64年前的7月24日，就這樣被國民黨政府拖去槍斃了，年紀僅31歲，留下了六十九封寫給她母親的家書。

她的第2封家書：
「媽媽您不要煩惱，我們期待辦事清明的法官給無辜的我們澄清這次遭遇的災難，我們是善良的老百姓，我們的一輩子不敢做違背政府法令的事。」

她的第8封家書：
「每晚夢見慈祥的媽媽跪在神前為了您兒女祈禱」

她的第9封家書：
「可是我的心仍然的沉重，聖誕節來臨了，祈求上帝使我們明年可在家團圓，過快樂的聖誕節。」

她的第10封家書：
「只要健康，我們總有一天能夠見面的，我們都不要失望，應該祈禱上帝賜給我們平安，早日恢復自由。」

她的第26封家書：
「親愛的媽媽，今晚不知怎麼的，心裡難過得透不過氣來，眼淚直在眼裡打轉。但我仍咬緊嘴唇拼命地忍耐者，因為我知道我不應該再為了媽媽哭泣，這樣更會引起媽媽的悲傷......」

她的第67封家書：
「最後願上帝的保佑及公正的法律能賜給我們一家人無受冤枉地度過這一大苦難，並讓我們早日回復自由，共享團圓，阿們！願主和您同在。」

她的最後一封家書：
「我每清早如媽媽所囑讀聖經和祈禱，祈求神的恩待。願上帝的恩典降臨在我們全家人身上。阿們！敬祝平安！！」

當然，施水環再也沒有見到她的媽媽。

認真要大中國主義
其實係“大6獨立“分裂中國

仲有東歐 波羅的海嗰啲國家
係佢地先明爭取民主係有幾困難

當年李登輝將台灣軍頭郝柏村由國防部長升職做行政院長，杯酒釋兵權，而家睇番真係好高招，為日後台灣民主化杜絕軍人干政立下重要基礎。

香港1842
中華民國 1911
中華人民共和國 1949

如果仲有滿洲國，就更加應該交俾繼承大清帝國的滿洲帝國。

台灣人唔係華人。果班跟老蔣過海既國民黨藍絲就係

政治手腕不嬲高
本身都係做出實續先比蔣經國賞識
後尾權鬥拎到國民黨實權搞台灣民主化
又氹dim美帝放手

97年前好多人仲好驚共產黨，就算返去做廠個班大部份都係諗住利用上面人力搵錢，搵夠再諗辦法轉美金港元走人。
反而97至20個十零年，一般市民開始接受大陸，成日上去吃喝玩樂，做廠嘅直情唔想落嚟，上面乜都有（只要有錢）。
到君主制後，有錢嘅又開始想走，一般人又開始擔心。
李登輝唔係先知，只係因時制宜啫。

槍杆子裡出政權

兩個都係新國家，條路有排行
要論功過都要時間，依家只係審視，不得蓋棺論定。我就放長雙眼睇兩個國家可以行幾遠，爬到幾高。

台灣加油

明刀明槍 vs 暗箭

DQ 點解唔出Plan B? 根本唔合邏輯

其實到依家都分唔到肥彭當年點解自己英國個區會選輸，促成佢黎香港。

er 呢條友只係商家佬
食兩邊夾棍

唔知佢仲在生時點睇依家國民黨變成共狗

我覺得係大家已經忍無可忍，冇時間同唔再相信香港可以係體制入面出到一個改變到體制嘅人，或者應該講兩個人，當年蔣經國邀請係支持民主嘅李登輝入去國民黨最後提拔佢做埋副總統先可以係蔣經國死咗之後由李登輝改憲法，解散萬年國會，直選總統。

香港人定香港入面既一個人?

推

佢黨籍係佢仲在生(2001年)果陣已經比國民黨撤銷左

多謝佢

政治家真係政治家
睇野係好清楚
唔同呢啲林奠臭閪之流

係蔣經國功勞

我愛台灣人

2000年交棒比陳水扁之後就開始比KMT清算

228白色恐怖時期
戒嚴時期
死咗嘅人數都數唔清

當時台灣由黨、政、軍控制所有媒體
想聽多啲消息都難

所以講血肉
香港暫時都無台灣咁誇張

雖然香港都就來係咁